<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projets on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/projects/</link>
    <description>Recent content in Projets on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 14:07:57 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Friperie de la rentrée</title>
      <link>https://example.org/projects/friperie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/projects/friperie/</guid>
      <description>Friperie de la rentrée Ce projet a pour objectif de promouvoir la réutilisation de vêtements en tant qu&amp;rsquo;alternative à la Fast fashion. Nous collectons des vêtements, principalement des vêtements d&amp;rsquo;hiver et des articles de cuisine, que nous revendons à très bas prix aux étudiants de l&amp;rsquo;ETS. Les bénéfices générés sont reversés à l&amp;rsquo;association Le Chainon, qui soutient les femmes en difficulté. Lors de notre première boutique de seconde main, nous avons vendu plus de 400 articles et recueilli plus de 800 $ !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Low-Tech</title>
      <link>https://example.org/projects/projet_lowtech/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/projects/projet_lowtech/</guid>
      <description>Low-Tech L’objectif de ce projet est de créer une intervention pédagogique pour sensibiliser les étudiants, les enseignants et la communauté de l’ETS aux concepts des low-techs et des technologies appropriées. Nous croyons fermement que l&amp;rsquo;éducation joue un rôle clé dans la promotion du développement durable, et c&amp;rsquo;est pourquoi nous souhaitons partager nos connaissances et notre expérience avec les autres.&#xA;Nous souhaitons mettre à disposition des exemples concrets de low-tech et de technologies appropriées, mettant l&amp;rsquo;accent sur leur simplicité, leur accessibilité et leur efficacité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Participation au projet du café étudiant et du toit vert maraîcher de l’AÉÉTS</title>
      <link>https://example.org/projects/cafe_etudiant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/projects/cafe_etudiant/</guid>
      <description>Participation au projet du café étudiant et du toit vert maraîcher de l’AÉÉTS : Le nouveau pavillon de l’ETS (pavillon F), présentement en construction, comprendra un café, géré par la communauté étudiante, ainsi qu’un toit vert maraîcher (ouverture prévue à l’été 2024). Le toit vert maraîcher produira, une partie de l’année, des cultures variées pouvant alimenter la communauté de l’ETS par le biais du café étudiant. L’introduction d’un toit vert maraîcher à l’ETS répond aux objectifs de :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Répertoire d&#39;entreprises engagées</title>
      <link>https://example.org/projects/repertoire_entreprise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/projects/repertoire_entreprise/</guid>
      <description>Répertoire d&amp;rsquo;entreprises engagées Le répertoire vise à proposer des entreprises qui s&amp;rsquo;engagent à créer un monde décarboné aux étudiants à la recherche de stage, d’emploi ou aux nouveaux gradués. L’objectif est de déterminer quelles entreprises québécoises (et éventuellement internationales) semblent soucieuses de l’environnement. Les entreprises sont classées en fonction de différentes catégories et différents critères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Répertoire de calculateurs d&#39;empreinte carbone</title>
      <link>https://example.org/projects/calculateur_empreinte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/projects/calculateur_empreinte/</guid>
      <description>Répertoire de calculateurs d&amp;rsquo;empreinte carbone Les calculateurs d’empreinte carbone sont des outils utiles pour cibler quels aspects de notre quotidien ont le plus d’impact sur l’environnement et ajuster nos modes de vie en conséquence. De nombreux calculateurs sont disponibles mais ne sont pas tous appropriés au contexte québécois. L’objectif de ce projet est donc de déterminer quels calculateurs sont les plus pertinents en fonction de différentes catégories et différents critères. Ce projet a été réalisé en collaboration avec un étudiant en recherche.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Série de conférences : Le génie pour l&#39;environnement</title>
      <link>https://example.org/projects/genie_pour_env/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/projects/genie_pour_env/</guid>
      <description>Série de conférences : Le génie pour l&amp;rsquo;environnement Le génie pour l’environnement est une série de conférences lancée en 2018 par TribuTerre en collaboration avec le service de Développement Durable de l’ÉTS. Prolongé par le service DD pendant la période où TribuTerre a cessé d’exister, le comité renaissant à décider de prendre de nouveau part à la conception et organisation de ses rendez-vous mêlant technique et enjeux environnementaux.&#xA;Notre objectif ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tables rondes des professeurs : La recherche pour l’environnement </title>
      <link>https://example.org/projects/table_ronde/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/projects/table_ronde/</guid>
      <description>Tables rondes des professeurs : La recherche pour l’environnement L’ETS possède de nombreuses chaires de recherche et plusieurs d’entre-elles touchent des thématiques environnementales. L’idée de la table ronde La recherche pour l’environnement, est de mettre de l’avant les projets de recherche des professeurs et d’engager la discussion sur des enjeux environnementaux et sociaux actuels.&#xA;Les objectifs de ces rendez-vous sont :&#xA;De créer davantage de liens entre les étudiants, le personnel de l’ÉTS et le monde de la recherche en créant un espace de vulgarisation et de promotion des projets de recherche.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
